Dani Alves以42冠榮登史上贏得最多錦標的足球員

巴黎聖日耳門在周日稱霸法甲，令右閘丹尼爾以42冠榮登史上贏得最多錦標的足球員。
36歲的丹尼爾（Dani Alves）超越了已退役、擁有41冠的埃及足球標誌人物賀森哈辛（Hossam Hassan），第3位為現時效力日職神戶勝利船的西班牙傳奇中場恩尼斯達、曾效巴塞隆拿、國際米蘭、巴黎聖日耳門的巴西左閘麥士維、前埃及國腳伊巴謙哈辛，分別贏得37個錦標。 PSG在周六法足盃決賽將鬥雷恩，若能再下一城，丹尼爾的冠軍數目將會增加至43個。 丹尼爾在巴西贏得3冠後，登陸歐洲球壇，西維爾贏得5冠，2008年加盟巴塞隆拿跟球王美斯、中場沙維、恩尼斯達合作大豐收，捧走6次西甲、3次歐聯等23冠，其後在祖雲達斯、PSG分別取下2冠、5冠。他在巴西國家隋家隊齊曾拿下4冠。

完勝美C

埃及足球標誌人物賀森哈辛（Hossam Hassan）

WHO